export let questions = [
  {
    'question': 'Когда началась Великая Отечественная война?',
    1: '20 июня 1941 года',
    2: '22 июня 1941 года',
    3: '22 июля 1941 года',
    4: '18 июня 1941 года',
    'ans': 2
  },
  {
    'question': 'Как звали детского писателя, участника гражданской и  Отечественной войн?',
    1: 'Гайдар',
    2: 'Казаков',
    3: 'Паустовский',
    4: 'Барто',
    'ans': 1
  },
  {
    'question': 'Сколько дней длилась Сталинградская битва?',
    1: '190 дней',
    2: '90 дней',
    3: '200 дней',
    4: '50 дней',
    'ans': 3
  },
  {
    'question': 'Как называется деревянная часть винтовки?',
    1: 'Седло',
    2: 'Приклад',
    3: 'Ручка',
    4: 'Курок',
    'ans': 2
  },
  {
    'question': 'В чем носят офицеры своё оружие?',
    1: 'В сапоге',
    2: 'В кармане',
    3: 'В кобуре',
    4: 'Под фуражкой',
    'ans': 3
  },
  {
    'question': 'Защитой какого города прославились панфиловцы?',
    1: 'Ленинград',
    2: 'Волгоград',
    3: 'Москва',
    4: 'Курск',
    'ans': 3
  },
  {
    'question': 'Сколько дней продолжалась блокада Ленинграда?',
    1: '372 дня',
    2: 'Около 800 дней',
    3: 'Около 670 дней',
    4: 'Около 900 дней',
    'ans': 4
  },
  {
    'question': 'Зимняя верхняя одежда солдат?',
    1: 'Шинель',
    2: 'Телогрейка',
    3: 'Фуфайка',
    4: 'Куртка',
    'ans': 1
  },
  {
    'question': 'Подвиг какого героя лёг в основу повести Бориса Полевого «Повесть о настоящем человеке»?',
    1: 'Летчик Алексей Маресьев',
    2: 'Партизанка Зоя Космодемьянская',
    3: 'Разведчик Николай Кузнецов',
    4: 'Солдат Александр Матросов',
    'ans': 1
  },
  {
    'question': 'Кодовое название немецкого плана нападения  на СССР',
    1: 'Цитадель',
    2: 'Уран',
    3: 'Барбаросса',
    4: 'Тайфун',
    'ans': 3
  },
  {
    'question': 'В годы войны в Красной армии их называли «Младшие командиры». А как их стали называть вскоре после войны?',
    1: 'Полковники',
    2: 'Сержанты',
    3: 'Генералы',
    4: 'Лейтенанты',
    'ans': 2
  },
  {
    'question': 'Как называется памятный мемориал героям Великой Отечественной войны, расположенный у стен Кремля в городе Москве?',
    1: 'Защитникам земли российской',
    2: 'Могила Неизвестного солдата',
    3: 'Поклонная гора',
    4: 'Родина-мать зовет!',
    'ans': 2
  },
  {
    'question': 'Назовите автора поэмы  «Василий Теркин»',
    1: 'К.М. Симонов',
    2: 'Б.Н. Полевой',
    3: 'А.А. Ахматова',
    4: 'А.Т. Твардовский',
    'ans': 4
  },
  {
    'question': 'Какому полководцу народ присвоил почетное звание «Маршала Победы»?',
    1: 'Александр Василевский',
    2: 'Константин Рокоссовский',
    3: 'Иван Конев',
    4: 'Георгий Жуков',
    'ans': 4
  },
  {
    'question': 'Летчик - ас, трижды Герой Советского Союза. Родился в городе Новониколаевск?',
    1: 'А.С. Покрышкин',
    2: 'А.И. Еременко',
    3: 'И.Н. Кожедуб',
    4: 'Н.И. Кузнецов',
    'ans': 1
  },
  {
    'question': 'Когда состоялся парад Победы 1945 года?',
    1: '9 мая',
    2: '25 мая',
    3: '1 июня',
    4: '24 июня',
    'ans': 4
  },
  {
    'question': 'Какое название получило советское реактивное орудие залпового огня времен ВОВ?',
    1: 'Катюша',
    2: 'Град',
    3: 'Ишак',
    4: 'Ураган',
    'ans': 1
  },
  {
    'question': 'Что означают чёрный и оранжевый цвета на георгиевской ленточке?',
    1: 'Дым и пламя',
    2: 'Земля и пламя',
    3: 'Скорбь и пламя',
    4: 'Война и Победа',
    'ans': 1
  },
  {
    'question': 'В какой песне ВОВ встречаются следующие строки «Вставай, страна огромная, вставай на смертный бой! С фашистской силой темною, с проклятою ордой»?',
    1: 'Огонек',
    2: 'День Победы',
    3: 'Священная война',
    4: 'Темная ночь',
    'ans': 3
  },
  {
    'question': 'Вот что рассказывал о рождении этой песни её автор – поэт Алексей Фатьянов: «Помню фронт… В большой зеленой роще мы, солдаты, после только что затихшего боя лежим и вдруг слышим: вслед за растаявшим вдали рокотом вражеских самолетов, во все горло, как бы утверждая жизнь, защелкал соловей!',
    1: 'Священная война',
    2: 'Эх, дороги',
    3: 'Соловьи',
    4: 'Не пыли, дороженька',
    'ans': 3
  },
  {
    'question': 'После всех передряг, промерзший, усталый, в шинели, посеченной осколками, корреспондент газеты «Красноармейская правда», батальонный комиссар Алексей Сурков всю оставшуюся ночь просидел над своим блокнотом в землянке, у солдатской железной печурки. Может быть, тогда и родилась песня, которая вошла в народную память как неотъемлемый спутник Великой Отечественной войны…»',
    1: 'Темная ночь',
    2: 'В землянке',
    3: 'Смуглянка',
    4: 'Синий платочек',
    'ans': 2
  },
  {
    'question': 'Песня эта родилась и впервые была исполнена в популярном польском эстрадном коллективе «Голубой Джаз», участники которого, спасаясь от фашистской неволи, осенью 1939 года приехали в нашу страну и стали выступать с концертами. Свою вторую жизнь песня обрела после исполнения Клавдии Шульженко в фильме «Концерт Фронту».',
    1: 'Смуглянка',
    2: 'В землянке',
    3: 'Темная ночь',
    4: 'Синий платочек',
    'ans': 4
  },
  {
    'question': 'Михаил Исаковский писал: «Работая над песней, представил себе русский лес, чуть-чуть окрашенный осенью, тишину, непривычную для солдат, только что вышедших из боя, тишину, которую не может нарушить даже гармонь».',
    1: 'Соловьи',
    2: 'На солнечной поляночке',
    3: 'Журавли',
    4: 'В лесу прифронтовом',
    'ans': 4
  },
  {
    'question': 'Это лирическая, игровая песня, в которой воспевается девушка-партизанка. Впервые зазвучала эта песня в Концертном зале имени Чайковского уже в 44-м, и тогда она сразу же вошла в жизнь, как одна из любимых и популярных песен.',
    1: 'Смуглянка',
    2: 'Вася-Василёк',
    3: 'Катюша',
    4: 'На безымянной высоте',
    'ans': 1
  },
  {
    'question': 'Главная «победная» песня родилась только через 30 лет после завершения войны. Впервые эта песня прозвучала на праздничном концерте в московском Кремле в исполнении Льва Лещенко.',
    1: 'Священная война',
    2: 'День Победы',
    3: 'Нам нужна одна победа',
    4: 'Давай закурим, товарищ по одной',
    'ans': 2
  },
  {
    'question': 'В какой песне встречаются следующие строки: «На позиции девушка провожала бойца, темной ночью простилась на ступеньках крыльца»?',
    1: 'Вечер на рейде',
    2: 'Огонек',
    3: 'Священная война',
    4: 'В лесу прифронтовом',
    'ans': 2
  },
];
